{
    "question": "Apakah makna NKRI itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "merupakan akhir penjajahan bangsa indonesia",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Makna NKRI adalah sebagai salah satu bentuk wujud dari persatuan bangasa indonesia dan perjuangan akhir bangsa indonesia yang merdeka !<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-pembagian-wilayah-nkri-776",
            "question": "Bagaimana pembagian wilayah NKRI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NKRI dibagi menjadi 33 provinsi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika dalam sektor waktu ada 3 pembagian yaitu WIB, WITA, dan WIT<br>jika dalam sektor probinsi ada 33 provinsi Di Indonesia\u00a0<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-dpa-adalah-144",
            "question": "Tugas DPA adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Memberikan masukan kepada presiden secara lisan<br>\n2. Memberikan masukan kepada presiden secara tertulis<br>\n3. memberikan pertimbangan kepada presiden secara lisan<br>\n4. memberikan pertimbangan kepada presiden secara tertulis<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pengamalan-sikap-persatuan-dan-kesatuan-mempertahankan-persa-336",
            "question": "1. pengamalan sikap persatuan dan kesatuan : mempertahankan persatuan dan kesatuan wilayah indonesia \u00a0 lalu apa tujuan pengalaman : .............. \u00a0 2. pengamalan sikap persatuan dan kesatuan : meningkatkan semangat binneka tunggal ika. \u00a0 lalu apa tujuan pengalaman : ............. \u00a0 3.pengamalan sikap persatuan dan kesatuan : mengembangkan semangat kekeluargaan. \u00a0 lalu apa pengamalan sikap persatuan dan kesatuan : ........ \u00a0 4. pengamalan sikap persatuan dan kesatuan : menghindari penonjolan SARA dan lain - lain. \u00a0 lalu apa pengamalan sikap persatuan dan kesatuan : .........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempertahankan persatuan nasional bangsa Indonesia : Terwujudnya persatuan nasional bangsa Indonesia dan keutuhan NKRI<br>meningkatkan semangat bhineka tunggal ika : terwujudnya tali persaudaraan yang walaupun berbeda suku, ras, agama, dan budayanya.<br>mengembangkan semangat kekeluargaan : terwujudnya kedamaian dan kebersamaa dan juga kekompakan dalam keluarga yang telah terputus.<br>menghindari penonjolan SARA : terwujudnya anak bangsa yang berprestasi tanpa salah pergaulan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-perlu-dihindari-dalam-gaya-hidup-di-era-glob-182",
            "question": "Bagaimana sikap yang perlu dihindari dalam gaya hidup di era globalisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dengan cara memberi gambaran bagi setiap orang yang mengenakannya dan \nmenggambarkan seberapa besar nilai moral orang tersebut dalam masyarakat\n disekitarnya. Atau juga, gaya hidup adalah suatu seni yang dibudayakan \noleh setiap orang. Gaya hidup juga sangat berkaitan erat dengan \nperkembangan zaman dan teknologi. Dalam arti lain, gaya hidup dapat \nmemberikan pengaruh positif atau negatif bagi yang menjalankannya.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bersikap sombong , menghindari narkoba , tidak merokok",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berita-berita-dunia-yang-dapat-kita-akses-secara-langsung-anta-188",
            "question": "1. berita-berita dunia yang dapat kita akses secara langsung antara lain ..    a. siaran televisi, internet, dan majalah\r\nb. siaran televisi, internet, dan siaran radio\r\nc. surat kabar, buletin, dan majalah\r\nd. majalah, surat kabar, dan media elektronik\r\n\r\n2.dalam liberalisasi perdagangan yang akan lebih banyak diuntungkan adalah ..\r\na. pengusaha kecil\r\nb. pengusaha menengah\r\nc. pengusaha nasional\r\nd. perushaan transnasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 jawabannya D dan 2 jawabannya A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "landasan-hukum-persatuan-dan-kesatuan-bangsa-indonesia-169",
            "question": "Landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa \n\n  antara lain:\n\n\n\n  <span><span>\n\n    a.\n\n    Landasan Ideal, adalah Pancasila yaitu sila 3 \u201cPersatuan \n\n      Indonesia.\u201d\n\n  </span>\n\n  <span>\n\n    b.\n\n    <span>Landasan Konstitusional, adalah UUD 1945 yang terdiri dari: \n\n      <span>\n\n        <span><span>\n\n          1)\n\n          Pembukaan aline IV: \u2026 Negara \n\n              Republik Indonesia yang berkedaulatan rakyat dengan berdasar kepada \n\n              \u2026 persatuan Indonesia.\n\n        </span>\n\n        <span>\n\n          2)\n\n          <span>\n\nDalam pasal-pasal UUD 1945:\n\n            pasal 1 ayat (1) menyatakan bahwa \u201cNegara Indonesia adalah \n\n                negara kesatuan yang berbentuk Republik.\u201dpasal 30 ayat (1) dan (2) menyatakan bahwa: \n\n                tiap-tiap warga negara berhak dan wajib ikut serta dalam \n\n                    usaha pembelaan negara.Syarat-syarat tentang pembelaan diatur dengan Undang-undang.<br>\n\n                    - pasal 32 menyatakan bahwa \u201cPemerintah memajukan kebudayaan \n\n                    nasional Indonesia<br>\n\n                    - pasal 35:<br>\n\n                    - pasal 36:<br>\n\n                    Pada pasal 35 dan pasal 36 coba Anda tulis sendiri \u2026. \n\n                    Nah bisa \u2018kan?Landasan Operasional, adalah ketetapan MPR no. IV/MPR/1999 \n\n                    tentang Garis-garis Besar Haluan Negara (GBHN).  Untuk penjelasan uraian landasan operasional yang tercantum \n\n              dalam GBHN, mari renungkan sejenak dan perlu juga Anda pahami bahwa \n\n              sejarah mencatat beberapa peristiwa penting yang merupakan ujian \n\n              bagi bangsa kita dalam memupuk persatuan dan kesatuan. Peristiwa \n\n              sejarah itu antara lain:\n\n            \n\n                Pada kurun waktu 1945 \u2013 1950 persatuan \n\n                  dan kesatuan bangsa diguncang oleh peristiwa pemberontakan PKI \n\n                  (1948).\n\n              \n\n                Pada kurun waktu 1950 \u2013 1959 persatuan \n\n                  dan kesatuan bangsa agak terganggu oleh beberapa akibat sampingan \n\n                  dari praktek demokrasi liberal.\n\n              \n\n                Di ujung kurun 1959 \u2013 1965 terjadi \n\n                  peristiwa yang merupakan ujian terhadap persatuan dan kesatuan \n\n                  bangsa yaitu peristiwa meletusnya G30S/PKI.\n\n              </span></span></span></span></span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kepanjangan-dari-afnei-582",
            "question": "Apa kepanjangan dari AFNEI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Allign Forces Nederlands East Indies. Satuan khusus yang dibentuk \nsekutu, bertugas untuk melucuti senjata tentara Jepang di Indonesia \nsetelah Jepang mengalami kekalahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-unsur-dekralatif-pengkuan-dari-negara-lain-724",
            "question": "Apa kegunaan unsur Dekralatif pengkuan dari negara lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Unsur deklaratif adalah unsur yang sifatnya pernyataan dan bersifat melengkapi unsur konstitutif. termasuk unsur ini adalah pengakuan dari negara lain, baik secara de jure maupun secara de facto, dan masuknya negara ke dalam perimpunan bangsa-bangsa (PBB).<br><br>\n1.Pengakuan dari negara lain.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Pengakuan \ndari negara lain merupakan perbuatan bebas oleh satu negara atau lebih \nuntuk mengakui keberadaan suatu wilayah yang di huni suatu masyarakat \nsecara politis dan terorganisasi. Tujuan pengakuan negara yang satu \nterhadap negara yang lain adalah untuk memungkinkan hubungan antara \nnegara-negara, misalnya dalam hubungan diplomatik, hubungan perdagangan,\n hubungan kebudayaan, dan lain-lain.<br><br>\n2.Pengakuan secara de facto.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Pengakuan \nsecara de facto adalah pengakuan atas fakta adanya negara/mengakui suatu\n negara yang telah berdiri dan memenuhi syarat menurut fakta bahwa di \natas wilayah tersebut telah berdiri suatu negara. Pengakuan secara de \nfacto dapat di bedakan menjadi :<br>\n-Pengakuan de \nfacto yang bersifat tetap, yaitu pengakuan dari negara lain terhadap \nsuatu negara yang bisa menimbulkan hubungan di bidang ekonomi dan \nperdagangan (konsul).<br>\n-Pengakuan de \nfacto yang bersifat sementara, yaitu pengakuan yang diberikan oleh suatu\n negara tanpa melihat bertahan tidaknya negara tersebut di masa depan.<br><br>\n3.Pengakuan secara de jure.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Pengakuan \nsecara de jure adalah pengakuan akan sahnya suatu negara berdasarkan \npertimbangan yuridis menurut hukum dan telah di akui secara formal. \nPengakuan de jure dapat di bedakan menjadi 2, yaitu:<br>\n-Pengakuan de \njure bersifat tetap artinya penngakuan dari negara lain yang berlaku \nuntuk selama-lamanya setelah melihat adanya jaminan bahwa pemerintahan \nnegara baru tersebut akan stabil dalam jangka waktu yang lama.<br>\n-Pengakuan de \njure bersifat penuh artinya terjadi hubungan antara negara yang mengakui\n dan di akui meliputi hubungan dagang, ekonomi dan diplomatik.<br><br>\n4.PBB.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 PBB adlah \nsebuah organisasi internasional yang anggotanya hampir seluruh negara di\n dunia. Lembaga ini di bentuk untuk memfasilitasi dalam hukum \ninternasional, lembaga ekonomi, dan perlindungan sosial.<br><br>\n5.Manfaat unsur deklaratif.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 1.Tidak megasingkan suatu kumpulan manusia dari hubungan-hubungan internasional.<br><span>\u00a0\u00a0 \u00a0 2.Menjamin \nkelanjutan hubungan-hubungan internasional dengan jalan mencegah \nkekosongan hukum yang merugikan, baik bagi kepentingan individu maupun \nhubungan antar negara.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-perubahan-politik-dunia-yang-sangat-berpengaruh-terhada-339",
            "question": "Di antara perubahan politik dunia yang sangat berpengaruh terhadap cepatnya globalisasi yaitu ..    a. berpengaruhnya jerman barat dan jerman timur\r\nb. bubarnya Uni Soviet\r\nc. kuatnya pengaruh ekonomi barat\r\nd. pertumbuhan ekonomi negara-negara barat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B.karena soviet merupakan negara adidaya seelah amerika,dan mampu membuat blokade terhadap negara lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "d. pertumbuhan ekonomi negara - negara barat<br>karena semakin maju perekonomian negara - negara barat, maka akan semakin banyak alat telekomunikasi masuk di Indonesia, contohnya: merk Apple.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>jika jawaban saya di atas kurang jelas, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apakah-saat-ini-bangsa-indonesia-telah-memiliki-kesiapan-yang-378",
            "question": "1. Apakah saat ini bangsa indonesia telah memiliki kesiapan yang mantap untuk berpartisipasi dalam arus globalisasi?    2. Apakah era keterbukaan juga merupakan indikasi adanya pengaruh globalisasi?jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya pribadi,indonesia belum siap dalam berpartisipasi dalam arus globalisasi,karena indonesia sendiri masih mengikuti arus,(?)belum bisa berpartisipasi padahal banyak sekali hal yang bisa kita sumbangkan dalm globalisasi<br>ya benar,era keterbukaan merupakan pengaruh,karena menurut saya tanpa keterbukkan globalisasi tak akan masuk ke indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}